新手想買菲林底片scanner 求推薦

平時有影開135,120 都係拎出去沖同scan多
發覺舖頭scan嘅質素同效果有啲差次
所以想入手部scanner自己喺屋企玩下

Epson v800

135就 plustek 8200i

我幫你scan，包靚過v850，收你$200一筒120。歡迎對比。

200 一筒洗揾你？！ 收檔啦

唔玩大底買v800把撚

我去開嗰間用緊hasselblad flextight都係一百樓下，借問聲你用邊部？

135 可以你個街鋪

佢話120

哈蘇scan 120係100樓下？哈哈哈。

有問題？ 知啲唔知啲就唔好扮熟啦

使唔使俾埋個3f檔俾你睇過？

有無諗過用Nikon 9000ed?

佢冇打budget出來，好難幫佢

120係大底 ?

大師咁你有咩高見，請分享下。

canon 9000f。

呢部又太貴
新手有冇啲入門級少少
因為細佬我真係唔知價
如果筆直2000樓下有冇得諗?

Dump scan 都未試死咗佢啦

Drum scan 每mb同你計錢都得，又要落油又要除塵，好多小學雞以為比幾十人地scan就係勁，正常690 format scan 完同gfx50s 差唔多，但幾十蚊果啲就算吧啦。

二手o既要唔要?

可能係哈蘇最低解像scan 仲要冇除塵。

你話無咪無囉，你連有街鋪用hasselblad scanner 你都唔知啦

Btw 咩係690 format ？你想講咩

原來冇料到， 你自己google咩叫 645 680 690 啦。

不如咁啦 你介紹間野比我 我上去scan 再同我自家scan比， 睇邊個靚啲，細細地玩返1萬，賭就捐返1萬比東華好唔好？

你想講645 6x8 6x9啊 乜9 690 680 你自己google 下人地點講？

Fortheart 好行唔送啦

我覺得你睇下人地phase one 點做會學到重多野。

睇完會覺得買scanner 同出去比人做都係多余

用數碼相機返拍其實重方便，買支閃光燈個背光，幾分鐘就可以自己scan晒，而且數碼相機其實都超過左film 好多年拉，用數碼相機返拍又方便又快，自己買部scanner 要做高dpi 下下都要幾十分鐘一張，好快唔會想玩，or 會用左低dpi 去做(低dpi 會scan 快好多),真心話，如果唔係想用scanner 個ice 咁用數碼相機返拍算拉。

4x5佢會叫乜呢

450掛，真係唔識就俾佢嚇死，識就比佢笑死

數碼45 仲唔係450D?

咁你自家scan到底用咩scanner

翻拍菲林？ 呢部野影到咁近？

用下個腦就得

645 format原來係 6x45 cm，笑撚死我啦。

1萬有冇興趣？定你嫌1萬太少想玩10萬？

留名同不sir學下野先
不sir幾時開番個菲林post教下菲林野

人地咪寫明56mm x 41.5mm
四捨五入咪6cm x 4.5cm
你睇唔到嗰一點？

咁你不如解釋下680同690又係點？
部機叫680唔代表個format叫680
645,66,67,69,612,617,624
一直以黎講format都係咁叫

我知我好認真話柒條假膠
但佢真係好撚煩

有無實質用部機既相睇下(唔係上網搵既)
btw巴打應該好米

呢部野夠我買百幾部epson v800

呢部係咪新出四五十萬嗰部

Alpa 12TC + Phase One IQ3
用成億像素翻拍菲林
邊夠佢玩

41.5四捨五入係45？？？

忍唔住大聲笑左。 話香港班龍友廢就知，但估唔到小學生數學都唔識。

屌，咁前面個數岩唔岩啊大師？
以後你叫佢640啦仆街
咁撚柒執著既話不如5641.5啦

41.5四捨5入係45。 唔識比你嚇死 識就笑死。

咁135係咪指35cm 呀，班龍友唔識扮大袋。

120係你地眼中咪係20cm

圖都貼埋都仲要那番炸沙
照你logic 120係咪1x2呀柒頭皮

無知一問, 條黑邊其實係咪計漏左

討論買咩scanner都要認屎認屁

連台攝台

最後全部都係google圖
如果我有部alpa實機喺到
我仲唔即刻post上黎R like咩
40幾萬喎

之後位不sir又係
又話自己呢樣威嗰樣勁
但一張佢既作品都未見過
莫講話作品 連器材都無見過佢post

我就無645機，得66機，
雖然6x6菲林實際成像只有56mm x 56mm，但其實120菲林本身係寬60mm，加上每張菲林既間距亦大約係60mm。

然後岩岩無聊走去拎部哈蘇度下，發現佢個背的確係60mm x 60mm 。

同問 之前有睇過下canon 但等佢出第三代先買

樓上嘈緊個班自己開個post好冇？

樓主2000 budget好難有120scan
要有120基本上得平價平台式scanner可以諗

一早已經答咗9000f

[FILM]如非貴既SCANNER, 不如相機番拍好過

睇返之前果d 有圖

請問樓主手上有冇數碼相機呀？
如果有可唔可以講下係咩來。
例如有咩鏡。
睇下可唔可以用來返拍film

一係canon 9000f
一係二手epson v700

6170

做人低調D好

冇數碼機

終於有人答吓我 個個掛住嘈

咪一早答左 無budget都係呢兩部， Epson 好啲

Epson 個dmax 好d

樓主，你120影得多唔多呀？

8250

隔離真係討論
有時會諗班child係咪隔離打手

買部好嘅120scanner 真係好貴
但出去scanner又未搵到滿意

扒下舊post 家用flatbeld來來去去都係epson v系列, 一係canon架啦

係有隻老鼠入黎搞到咁熱烈啫

唔想用flatbed咪入部plustek 都係得幾間廠仲有出film scanner啫